# Тестовое задание

1. Приложение app

    1. Написано с использованием фреймворка Flask
    2. Реализует слудующие эндпоинты

        - '/' - Hello, World!
        - '/hostname' - возвращает текущий хостнейм
        - '/healthz/live' - ливнес проба
        - '/healthz/read' - риднес проба
        - '/healthz/err' - возвращает 500 ошибку
        - '/metrics'  - метрики в формате prometheus

2. Запуск локального окружения с использованием docker compose
    1. Собрать контейнер для сервиса app в котором и будит работаь наш микросервис, при помощи команды ```docker compose build```
    2. Спулить необходимые образы командой ```docker compose pull```
    3. запустить проект командой ```docker compose up -d```
    4. Доступные эндпоинты
       - localhost:8000/app микросервис на Flask
       - localhost:8000/grafana дашборд для мониторинга, логин admin пароль 123 там доступен один дашборд с метриками для /app
    5. Для очистки окружения достаточно запустить ```docker compose rm -fv```
3. Для выкатки в k8s я запушил в докер хаб собраный образ приложения для докра, если по какой то причине нет доступа до хаба, то можно собрать и запушить образ из директории app/, и поправить values.yaml, или использовать ключ --set image.repository=/image name/ .  Можно исспользовать helm чарт доступный в helm/test достаточно запустить ```helm install  --namespace app  --create-namespace  app  ./helm/test``` приложение будит доступно по адресу http://test.local/app, если не установлин nginx ingress, то можно выкатить без использования: ```helm  install --set ingress.enabled=false --namespace app --create-namespace app helm/test```



ЗЫ В хелм чатре нет мониторинга, логирования и прочего, т.к. это вещи достаточно специфичиские и их настройка зависит от настроек кластера, в любом случае добавить этот функционал достаточно легко, добавлением соотвествующих аннотаций.





